抑鬱女欲跳樓 網友力撐打消念頭

【新增短片】
香港撒瑪利亞防止自殺會分析去年全港自殺死亡的個案，該會去年共接獲104宗學童及青少年的求助個案，年齡介乎10至19歲，比去年度增加20宗，增幅達23.81%；而20至29歲求助個案數字亦比2015年增加16宗。

患有中度抑鬱的翠月性格內向，不喜說話，在中學時經常受到欺凌，因此朋友大多都來自網絡世界。她說畢業後和她一起見工的朋友都成功就業，只有她被拒，當時想過跳軌。

她指曾因母親責罵欲自殺，但因網友鼓勵而打消念頭，「當時係09年7月，我喺網上話想跳樓自殺，後來有網友發起百人支援活動，鼓勵我，幫我打氣，我先打消念頭。」一直幫助她的韋姑娘指，當時有一名熱心網友聯絡中心，她才得以接觸翠月，後來慢慢開解她。

翠月指在認識社工前，覺得世界都是黑色的，現在則充滿色彩，「以前遇到困難就會放棄，依家就覺得應該唔理結果接受挑戰！」她於13年自資出版書籍《很想讓你明白我》，以小說形式講述她接觸社工的經歷，現在計劃出版另一本小說，講述抑鬱患者的心理，她指出版書籍是她最大的挑戰。

香港撒瑪利亞防止自殺會自殺危機處理中心中心主任何永雄指，當初幸好有網民的支持和鼓勵，才能讓翠月走出低谷，他指現在網民看到自殺帖文時，較傾向落井下石，「希望透過翠月嘅故事話畀大家知，原來網絡世界嘅關心係可以拯救一個人，所以當大家見到時唔好再踩一腳，而係關心佢哋。」

個開頭小左段野

篇嘢都唔係因涉嫌販運700噸鴉片而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤鎖通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦嘅東方日報

蘋果日報黎架

既同行 蘋果日報報導

嘅競爭對手蘋果日報報到

因為叫人自殺比人捉到咪仆街

如果佢係上連登 連登仔會點？

講到咁正面
實情...

如果佢係上連登，應該跳咗